% vim: set ts=4 sw=4 ai et tw=74:

%\addcontentsline{toc}{chapter}{Lista de Acrónimos}

%Falar dos dois tipos de camaras
%Tecnicas para a implementaçao destes tipos
%como mudar entre as camaras
%codigo

A câmera é posicionada no mundo relativamente ao posicionamento e direcção do jogador. São implementados dois modos de visualização.
Em termos práticos, o cálculo da posição da câmera consiste em cálculos a partir dos vectores de posição e direcção do jogador, com alguns ajustes para um melhor posicionamento. Isto depende, obviamente do tipo de câmera utilizada:

\begin{description}
\item[Terceira Pessoa] Câmera colocada atrás do modelo ligeiramente acima e com a direcção do modelo. Ao vector de posição do jogador, é subtraido o seu próprio vector de direcção multiplicado por um factor de distância, para colocar a câmera nas costas do jogador. Há ainda um ajuste na coordenada Y para câmera ficar ligeiramente acima do jogador e ser possível ver o que está para a frente deste. É também feito um teste para impedir que a câmera se posicione abaixo do nível do terreno.
\item[Primeira Pessoa] Câmera colocada em frente ao modelo com a direcção do modelo. O método de cálculo é semelhante ao anterior, apenas muda a equação, para posicionar a câmera à frente do jogador, em vez de nas suas costas.
\end{description}

Para ficar mais claro, eis o código de cálculo da posição da câmera:

\begin{lstlisting}[caption=Função de posicionamento da câmera]
void Camera::placeCamera() {
	Vertex* pos = g_player->coords;
	Vertex* dir = g_player->direction;

	glLoadIdentity();

	int cam_mode = InputManager::getOpState(CAMERA_MODE);

	if (cam_mode == KEY_OFF) {
		int tps_off = conf.rint("camera:tps_off");
		int tps_y_off = conf.rint("camera:tps_y_off");
		int tps_dir_y_off = conf.rint("camera:tps_dir_y_off");

		camPos->x = pos->x - tps_off * dir->x;
		camPos->z = pos->z - tps_off * dir->z;
		camPos->y = max(pos->y - tps_off * dir->y + tps_y_off, g_map->triangulateHeight(camPos->x, camPos->z) + terrain_offset);

		camDir->x = pos->x;
		camDir->y = pos->y + tps_dir_y_off;
		camDir->z = pos->z;
	} else {
		int fps_off = conf.rint("camera:fps_off");
		int fps_y_off = conf.rint("camera:fps_y_off");
		int fps_dir_y_off = conf.rint("camera:fps_dir_y_off");

		camPos->x = pos->x + fps_off * dir->x;
		camPos->z = pos->z + fps_off * dir->x;
		camPos->y = max(pos->y + fps_y_off, g_map->triangulateHeight(camPos->x, camPos->z));

		camDir->x = pos->x + (fps_off + 1) * dir->x;
		camDir->y = pos->y + dir->y + fps_dir_y_off;
		camDir->z = pos->z + (fps_off + 1) * dir->z;
	}


	gluLookAt(camPos->x, camPos->y, camPos->z,
		camDir->x, camDir->y, camDir->z,
		0, 1, 0);
}

\end{lstlisting} 

O código começa por saber as coordenadas e direcção do jogador, e conforme o tipo de câmera seleccionado (a câmera pode ser alternada pela tecla 'C'), calcula as posições da câmera, terminando então com a chamada ao \textbf{gluLookAt}.
